### как работает метод forEach. ###



######  Метод forEach позволяет последовательно перебрать все элементы массива.

Метод в параметре получает функцию, которая выполнится для каждого элемента массива. В эту функцию можно передавать 3 параметра.

Если эти параметры есть (они не обязательны), то в первый автоматически попадет элемент массива, во второй попадет его номер в массиве (индекс), а в третий - сам массив.



### Как очистить массив? ###

###### ****.length = 0 , ****.splice(0, ****.length), более долгий по времени - while (****.length) { ****.pop(); }   
###### и еще один вариант - **** = [] , но в этом случае если было присваивание данного массива другой переменной то массив останется неизменным

  

### Как можно проверить, что та или иная переменная является массивом 

##### можно воспользоваться встроенным методом Array.isArray(), object instanceof constructor - Оператор instanceof проверяет, принадлежит ли объект к определённому классу. 